[突發] 中國對澳洲首波制裁 擬徵收大麥進口關稅

澳洲呼籲對武漢肺炎進行獨立調查，中國將實施經濟制裁，預計針對大麥徵收關稅。（法新社）

〔即時新聞／綜合報導〕武漢肺炎（新型冠狀病毒疾病，COVID-19）疫情全球大流行，澳洲政府多次呼籲國際調查病毒起源，導致中國與澳洲外交關係受嚴重影響。中國已表示將對澳洲進行抵制，首波制裁預計將對澳洲的大麥加徵關稅。

《澳洲廣播公司》（ABC）報導，澳洲多個穀物協會團體今（10）日發表聯合聲明表示，根據中國正在進行的反傾銷、反補貼稅調查，穀物產業認為中國可能將針對澳洲進口的大麥徵收關稅。

中國徵關稅的這項舉動，也被認為是報復澳洲推動武漢肺炎病毒調查。澳洲穀物生產者協會（Grain Producers Australia，GPA）執行長韋德曼（Andrew Wiedemann）表示，根據目前的大麥市場價值，實施關稅將停止兩國的貿易。

據報導，澳洲每年出口的大麥，至少有一半被運往中國，2018年的年度貿易額約為15億澳幣（約290億新台幣），2019年因為乾旱影響，則降為6億澳幣（約110億新台幣）。

澳洲貿易部長伯明罕（Simon Birmingham）表示，政府對中國針對澳洲大麥徵收不當關稅表示關切，並強調，澳洲將捍衛大麥農民的利益。

據報導，中國針對大麥關稅，將在19日前做出最後決定。伯明罕聲明表示，當局將利用剩餘的時間，在中國做出最後決定前，持續努力解決這項問題，並將力求維持澳洲大麥生產國的領先地位。

對糧食落關稅=on9
不過支持
餓食班仆街就岩

g chi

又經香港入口避關稅

澳洲即刻禁止奶粉出口啦，睇下邊個收皮先

唔好縮呀
加返佢關稅就啱

禁奶粉班蝗就會死撚曬黎香港買

明顯係睇死澳洲第一個跪啦 澳洲經濟差到仆街宜家
其他國家唔搞 搵個宜家最唔掂既切 賤到

希望澳洲人仲少少骨氣，唔好咁快跪啦

做得好呀 好英勇呀

澳洲醒咗
但為錢可能又要扮訓

到時全球都唔出口食物比中國，我地都要食草

快D 制裁晒全世界

戰狼外交

唔加正仆街

好多評論話澳洲一定跪地

遲下一定似信用卡免年費，就話免澳洲關稅

有無報係中國政府國企買

加關稅嚇下人就得

上次美國大豆俾人知道原來係國企買就知加關稅戇鳩啦

經香港轉又要靠香港

其實你都要上面唔出聲先得，

係咪即係玩9自己你大陸14億把口唔幫澳洲買幫邊個買

關稅可加可減，中共尼招只係威嚇。做下樣，學下trump

遣返所有中國移民 睇下邊個驚d

其他國家，明哂，即係我地都可以加返少少價，反正你選擇少左

仲快過侵侵
侵侵仲係到嘴炮緊
侵：我地已經掌握中國制造病毒既証據

擴大貿易戰範圍
八國聯軍有望

今次未必會跪

冷戰開始？

糧食進口國收關稅=自殺，糧價咪搶高哂囉。

cut all chinese’s student visa

中共又中伏加人關稅

澳洲好多垃圾大學架

從博奕角度黎睇當然趁人病攞人命
用澳洲開刀令班白左覺醒都係件好事

一切都係侵既掌握中

死嘅係班支那人姐

都要cut
驅逐蝗蟲出境

會唔會係5眼有共識淨係加支那關稅，迫支那硬食

澳洲10萬大陸留學生
澳洲人識做

中共準備自殺式加關稅搞到經濟衰退

支那人喝三鹿大頭嬰唔怕！

全球唔夠糧食仲收稅

好撚驚

中共智商係咁上下架啦

經濟政治化?

美國減關稅大量入貨，然後加中國大麥稅

俾連登燈一燈……澳洲即刻跪住奶支共春袋都唔奇

自己唔夠食，但對糧食加稅係咩意思

第一次世界貿易大戰

咁樣中國大麥就無辦法傾銷去美國

自殺

調查下病毒源頭係咪美國都唔得？

一定跪

學樓上話齋
你收關稅我cut奶粉出口

全世界都收緊糧食出口，中共就加關稅

邊個死先

圍爐夾尻支那錢

澳洲twitter, 中国斷糧想令澳洲屈服

澳洲依啲咪爽快

準備食人了

美國次次吹雞，澳洲第一個跟，今次美國唔幫，真係爭唔落

禁埋香港唔該

得果六億。。。 玩大 D 全面徵 200% 關稅先得

支持中国對澳洲加徵關稅
最好加埋其他糧食

上twitter要求美國/其他國家支援

加速主意

到時咪其他國家買澳洲貨
再高價買返俾中国

上年大豆都係咁玩

3天後
澳洲確定武肺不是由中國流出，所以認為不需要再調查。
中國認為開徵小麥關稅不利中國人民利益 所以決定取消關稅

nono,叫其他糧食出口國使橫手令支那加糧食關稅

仲夠膽挑人機先
維尼係有啲料到

私了合法

加關稅出口國就可以加價

呢鋪一定要雖遠必誅
咪到時又唔加呀

澳洲會唔會跪

不如叫有澳籍既支那人返支那先啦

都唔知邊個需要邊個多D

澳洲fd話果邊d人覺得支那痴撚線
如果跪個政府等被屌

哦

睇住中国戰狼式外交, 不停樹立敵人
真係服咗隻小學雞

好，饿死晒d支那仔

雖然杯水車薪, 有無辦法幫到澳洲？

食哂草或化學野啦

呢招係...絕食抗議？

不嬲中共都係用屎忽諗野
覺得學老美加人關稅就贏

跟住澳洲又話要獨立調查
撚鳩班支那人
無限loop

咁唯有加價去冚番個關稅啦

搞掂自己先啦
幫幫幫

大豆關稅完美示範搬石頭砸自己的腳

到時澳洲加番你支那（連香港）關稅就好笑

等佢出呢招好耐啦
自己挖爛塊臉
澳洲ASIC 揸左咁多支那佬證據，王立強都敢同你玩呀

未加價囉

之前咪講過話中國人食樹皮都可以生存

打尻中國啦屌

咁澳洲駛驚你佢口照出冇影響架喎

應該全世界對中國製貨品加徵關稅

睇下奶共澳洲政府縮不縮

糧食 你十三億人夠食？
你加幾多稅咪加幾多價
邊個硬食姐

上次大豆 個個國家坐地起價
真係唔知搞着邊個

無問題 驚咩人查

澳洲心諗你咪唔好撚食

希望澳洲佬比啲骨氣

咱們中國甚麼樣的小麥沒有！

佢都戇撚鳩既，糧食價格有期貨架，唔賣俾你賣俾第個咪一鳩樣，美國小麥俾人玩謝都未學識

仲有，澳洲煲左反共成兩年幾都係等你出招啫

d 朋友個個都恥笑支那 有本事就收埋奶粉
希望政府唔跪啦

縮硬

又諗住係度扮美帝

好心啲人就咪鬼做支那生意。 班支那鬼到時無得食唔好求人賣俾你。

澳洲可以賣俾巴西， 巴西又可以高價賣俾中國

加稅永遠都係買果個俾而唔係賣果個俾
佢係想令到人地買其他貨唔買佢

澳洲爭氣啲啦

支持澳洲用過剩嘅大麥去生產啤酒呀威士忌呀呢D加工產品

送嚟香港，等支那飢荒死

好撚彩上年真係天有眼選唔撚到柒頭工黨

Federal Labor says the government must show leadership on managing this important relationship at this difficult time.

“We are getting a taste now of what it is like when we mismanage our relationship with our largest trading partner. This issue of barley goes back 18 months, it predates COVID-19,” the opposition’s agriculture spokesman Joel Fitzgibbon told Sunrise.

Mr Fitzgibbon said Australia had to be assertive while maintaining good relations with China.

“This is what happens when you put populist policies in place, making big statements, beating your chest without thinking about potential economic consequences for Australia, and also our farmers,” he said.

習帝都係玩加速主義

澳洲要識諗
中國係咪都要問你拎貨
根本唔需要驚
想認識中國國情 問下香港人就知

美國肺炎又關你強國咩事

海鮮凍肉

香港轉口生意又有得做
支持鎖國亂加稅

好呀 增加對中共嘅仇恨值齊齊排共

真今次醒之前係奶到雪雪聲，所以應該好快又訓返

記得之前某國話美國加關稅，受苦既係美國人民
而家某國自己加關稅，邊個受苦呢？

其實澳洲夠牙力，夾埋全球大麥生產國抵制大陸
到時cut 關稅不突止，仲可以坐地起價
迎頭痛擊班柒頭

未到牛年就開始食草了

我覺得支那想學美國

啤酒會平d?

但澳洲政府好似一直都好有腰骨, 之前佢好似都係最早跟美帝隊禁支為5G果堆, 而家又話要查武漢肺炎

澳洲賣比美國
美國迫中國要買曬佢

澳洲回血劍咪沒收中國貪官資產

關稅回力鏢

凍結支那人資產

西方左膠 邊會咁做丫

你地臭閪蚑那賤蛆食草可以食足1年

有豬食嘅美國大豆
用黎餸草

大麥進口關稅
最後咪又中國狗自己食返

應該叫大陸禁左進口奶粉

暫時冇， 不過澳洲今日開始解禁， 經濟應該會上返

Pmi 全世界包括香港都係得20-40，係得偉大嘅支那仲保持50

全球糧食一直都係氾濫， 只係分配不公平

就係驚澳洲縮

支那同香港唔入口 都仲有其他國家入口

搬石頭砸自己的腳

屌你中國人真係最撚戇鳩嘅民族

永遠淨係識靠嚇，無料扮四條

一開始講到同美國打Trade War 點勁點勁，咪又係縮撚到龜頭都唔到

一定縮.

唔加正仆街 做人既野講得出要做得到

大陸自己夠糧咩

加幾多關稅？不過澳紙跌左一成喎，係咪嫌澳洲貨太平靚正？

好搞唔搞，搞糧食，跟本係回血劍黎，不過斬嘅係大陸人

穀物產業認為中國可能將針對

就算係咁做
邊有人會返支那啦
口講愛國
實質係點呢

果個國家, 買野叫比錢人洗, 賣野叫比野你用, 何況加關稅

唔好轉個撚頭又同人買就得啦 支持鎖國

中國好似係最大糧食進口國，一陣人地聯手唔賣野比佢地真係食樹皮係咪咁冇腦呀

嚟個真。求其租一層office都可以申請做大學。

其實我覺得唔會。 如果澳洲係唯一最大既出口國去支那, 咁就有可能。
依家支那搵其他國家代替都冇難度, 到時點計都係澳洲死先。

鬥氣個性，到唔夠食嘅時候，到時就要高價向人哋買糧食囉

歐盟同俄羅斯

單單睇大麥出口，澳洲世界占比不大。澳洲係天然資源同農產品輸出大國，而且好多係賣去支那。支那係借依家全球經濟衰退需求下跌兇鳩澳洲啫。

澳洲同香港一樣 吸左好多年支那毒

做埋最大貿易伙伴

要脫支一定有陣痛

中國從來唔係糧食輸出國，自己都唔夠食點會傾銷去美國，反而美國係全世界最大糧食生產國，點會大規模買澳洲大麥

應該啦，要禁埋班支那狗去澳洲

傻仔嚟，自己搞貴自己碗飯仲覺得好威

亮劍啦 支那或成最大贏家

根本就係，反支都要理性啲，唔係我哋同班藍屍五毛小粉紅有乜分別，唔搵資料唔理現實喺度打飛機

全球最大大麥出口國係歐盟同支那契哥俄羅斯，佢兩個加埋已經過半，點會冇國家可以代替。

另外支那進口大麥多數係釀酒用同埋做動物飼料，唔係直接食，其實唔算係糧食黎。

唔加正契弟

美國提高中國關稅是搬起石頭砸美國人的腳

中國提高澳洲關稅是搬起石頭砸澳洲人的腳

美國快d出手幫拖啦
就算示威者都係等緊美國玩制裁
但等到明年今日都未見影

澳洲唔賣鐵礦比小支支佢先仆街

唔好笑住
遲下好多國家都會奶返共

好啊, 睇下點, 屌你老母
澳洲就糧食淨出口國, 唔似你中國要輸入噤ON9 既

準備食草了

支那就係睇死呢班國家唔會團結，好容易可以續個擊破⋯⋯

美國幫澳洲買曬支那d大麥，之後美國再用貿易協定強制支那高價買返曬，仲唔雙嬴

香港班BB點算

加幾多稅咪係價格反映返
中國人唔通唔使食嘢咩
澳洲有種就加天然資源價
睇吓邊個死先

到時就有班白左衝出黎擔心支那幼蟲冇野食

唉希望白鬼比啲骨氣

澳洲堆白鬼要跪lu
諗返起上年香港機場隻澳洲白鬼
垃圾澳洲vs無賴支那

末落實自己已喊定先，你話會唔會跪呢？扣埋頭都似

而家講緊下半年到2021會出現全球大糧荒, 多個主要米/麥出口大國都限制/停止出口糧食, 支共咁叻去徵收澳洲關稅, 不是自行找死嗎?

呢個就係紅色經濟圈啦，香港人學野

制裁人地啫係制裁佢自己睇幾時餓死人

其實澳洲國內對中國搶糧搶到貴曬已經怨聲載道, 例如水產奶粉牛肉羊肉
自己澳洲人好多都已經無得再食平野
30 年前, 鮑魚1 蚊隻, 而家100 蚊KILO
和牛又係, 大部份輸出中國 (香港都有好多...), 係呢幾年中國窮左小小, 先多返本地和牛內銷
羊架, 早十幾年又係好平, 而家價錢係以前幾倍

咁當然要知道返澳洲大麥出口係咪佢地主要收入來源
但有50%出口到中國, 農業部都好大反應
澳洲依鑊都幾煩

暫停煤礦出口！

仲關稅, 停入口啦

支那人食草可以活一年，再唔係咪食兩腳羊，驚閪咩

班nmsl次次都用制裁嚟攬炒自己

澳州多white trash
會跪唔出奇

澳洲政府多次呼籲國際調查病毒起源，導致中國與澳洲外交關係受嚴重影響

點解澳洲叫人查毒
會影響到中國外交

野蠻戰狼外交你第一日見識？

原來中共唔係比人推翻，而係自殺死的

又唔係所謂民企買，都係國企買，好似美國大豆做例子，中國未加關稅，美國DDP去到人地國企門口個倉仲平過國企係山東出大豆間廠個門口自提，或者其他國家買完扮唔係美國產賣俾中國，但都係平過山東產，玩一次瀨晒野又係要買番美國大豆，對美國零影響，仲賺多左錢

小麥睇黎結果一樣，搵間泰國或者印馬拉公司買完游去泰國再去中國扮其他國家產，賣個個根本無影響，係班國企有事姐，錢其實用多左，但都係買澳洲貨

要睇埋支那入口幾多大麥同其他國家出口大麥既貨量同價錢，先知道制裁對澳洲傷唔傷

有必要所有食品出口支那都一齊加價 等佢老母咁鐘意加關稅 全部一樣咁貴搞鳩死支那就最好

高官唔會唔夠食
只係用下面啲人 黎打擊對家 wfc
橫掂下面啲人食草都可以食一年既 而且又唔會反抗 為國捐軀呀

你想買人d 野, 但你加關税

真心膠食草啦

有錢既都係繼續食外國野
冇錢既都係冇得食
點收都係咁

其實到最後都係支那官開公司食埋條水賣返俾支那

加關稅啦 公平啲

你係佢大客戶咪可以大返佢轉頭

支那

小頭症 + 大頭奶粉 = 無事

繼續，快d唔好停

澳洲揾其他人接貨咪得，中國夠膽之後唔進口

你呢啲就真係要睇多啲澳洲政治啦
睇野咁表面架

係 ASIO, 唔係ASIC

ASIO = Australia Security Intelligence Organisation

ASIC = Australia Securities and Investments Commission

一定跪
強如美國都係得把口

加關稅最後咪中國賤民買單

一定有左膠話:大陸BB無辜架……

尼你老母

其實佢都是得30幾 有部分是做出黎

澳洲：我將會加價30%